內地《環球時報》總編輯胡錫進：大陸有誰願意香港失去它的資本主義特色，變成一個與內地很像的城市嗎？反正我不願意。

大陸有誰願意香港失去它的資本主義特色，變成一個與內地很像的城市嗎？反正我不願意。我希望堅持「一國兩制」，香港保持它以資本主義制度為基礎的獨特社會風貌。我覺得那樣的香港才有意思，值得內地人去看，把它內地化，中國會失去多彩的一個維度。

我相信這是大多數中國內地人的想法。香港反對派不斷宣揚北京要打壓香港的這個自由那個自由，要讓香港變得和內地一樣，香港人的現有生活方式將不保。這種說法不僅與「一國兩制」的基本原則南轅北轍，也與內地社會的對港心理嚴重不符。不知道他們的危機感是從哪兒來的，真的還是假的，但他們的確是在嚇唬香港的一些市民。

西式制度鼓勵政治對抗，並很容易讓政治對抗極端化。我很擔心香港一些人在這個問題上跑偏了，把西方社會的對抗遊戲搞成真的對抗，從而破壞了香港作為金融中心的大環境，給城市的未來蒙上陰影。

請注意，西方社會的政治對抗是會隨著選舉的節奏張弛變化的，所以它們在某種意義上說就是社會平衡的一種「遊戲」。但是在非西方社會，政治對抗經常搞得往牛角尖里鑽，釀成了對社會治理機制的重大衝擊，甚至悲劇。香港在這個問題上千萬不能不自覺地也鑽了牛角尖。

香港既然奉行資本主義制度，出各種西方社會的表現就都是正常的。但一定要玩得進去，還要玩得出來啊。這是老胡作為一個內地觀察者對香港社會真心捏的一把汗。

這個世界上，在香港社會之外，真正最關心香港命運的，就是中國內地。因為香港是中國身上的一塊肉，香港的好壞與我們有關係，香港越來越好，是整個國家更加和諧的題中之義。其他地方，人家憑什麼盼香港好呢？台灣巴不得香港衰落，以證明它「拒統」是正確的。美國就是關心如何把香港變成對北京施壓的新槓桿，如何用香港事務找中國的麻煩。至於英國，他們的感情也很複雜，可能有一絲舊情未了，但如果香港比被英國殖民時更好，好很多，倫敦會舒服嗎？

香港人一定對老胡說的這些有個基本判斷，千萬別被西方的政治精英們忽悠了，別被香港的政治遊戲邏輯綁架了。「一國兩制」是新事物，遇各種問題時，都要商量著來。千萬別衝動，不要被人帶向極端。如果香港失去了穩定，搞激進政治的人能算出自己的收益，西方的政客們都是看熱鬧的，幸災樂禍的。到時候損失最大的是香港市民們，最心疼也最無奈的將是中華民族的這個集體。

依篇野竟然冇喺微博被消失

大家努力，風向開始變了

因為共狗開始收皮，想比個落台階比自己，已經傳緊雜種搵人查林鄭，相信中共後面會扮好人角色

林奠

7婆覺醒啦，主人要棄車保帥喇

中共要扮好人了 林鄭閱哦仆得街

諗太多啦

查林鄭？有啲內情咁噃？
難道是明修棧道 暗渡陳倉

可能淋病正正係第一號逃犯呢，罪名偷睇蝈家領導人[基]密！！！！

錯, 大把大陸人想香港死
憎人富貴厭人貧
大陸人自己有錢都攞外國護照啦

咪撚信 黑白面呢個家嘢共狗最叻
真係咁諗就唔會玩咗我哋廿二年

大陸政治風向一向亂嚟，派別又多，柒婆真係福禍難料。

係西,條能樣有好多黑錢同資產要係香港洗白,你同化左味無左個防護牆

[反送中] 二讀、全體審議及三讀 時間表及詳情

隻雜養胡狗幫定老細買定保險嗟，正如雨傘當日毒果鳩吹棋王擔遮一撚樣囉！！！

佢篇野不斷講台灣美國想香港衰先叫人抗爭
但支那其實係想香港好
無違反中共d思維
所以無被消失

記住香港班後生仔係點樣俾警察對待

林奠唔好諗住去到英國